\chapter{Проектирование клиентской части системы и подсистемы тестовых процедур}\label{Chapter:Ingeneering}

В данном разделе приводится описание архитектуры клиентской части системы в виде одностраничного приложения в браузере. Приводится мотивировка данного решения. Также описывается, какие проблемы возникают при разработке пользовательского интерфейса системы управления проектами НИР и с помощью каких инструментов представляется возможным их решить. Подобными проблемами являются управление состоянием, маршрутизация, взаимодействие с серверной частью системы.

Также в данном разделе описывается то, каким образом должны быть организованы тесты, при условии использования чистой архитектуры. Задаются принципы разработки тестов, разделение ответственности и объектов тестирования в соответствии со слоями системы.

\section{Разработка архитектуры клиентского приложения}

\annotation{
    В данном разделе формулируется набор задач, которые необходимо разрешить при проектировании клиентского приложения, предоставляющего пользовательский интерфейс для системы управления проектами НИР. Рассматриваются особенности и требования, предъявляемые к разрабатываемой системе, производится выработка решений, либо поиск инструментов для решения задач.
}{\input{\pwd/ingeneering/client-arch}}

\section{Доработка архитектуры автотестов серверной части системы}

\annotation{
    В данном разделе рассматривается подход к тестированию приложений, реализованных при помощи архитектурного принципа <<чистой архитектуры>>. Рассматриваются аспекты тестирования различных слоёв системы, ответственности и правила записи тестов.
}{\input{\pwd/ingeneering/tests-arch}}

\section{Выводы}

\annotation{
    В данном разделе приводится краткое описание представленных выше архитектурных принципов, приводится список принятых проектных решений и используемых инструментов.
}{
    Архитектура клиентского приложения представляет собой SPA с выделенным хранилищем состояния Flux, программной маршрутизацией до компонентов SPA и автоматически генерируемым клиентским кодом для взаимодействия с API сервера. В качестве базового фреймворка используется Vue, хранилище состояния реализуется посредством библиотеки Vuex, маршрутизация производится программным образом до специально выделенных Views-компонентов Vue с помощью библиотеки Vue Router, а клиентский код API-взаимодействия автоматически генерируется на основе OpenAPI-спецификации, предоставляемой серверной частью приложения.

    Система тестовых процедур разделяется послойно с выделенным Core-компонентом, который обеспечивает хранение тестовых примеров, которые будут использоваться всеми последующими слоями в тех или иных контекстах. Для каждого тестового слоя: доменного, инфраструктурного, приложения и презентационного, --- определены правила, описывающие какого рода тестовые процедуры должны реализовываться на данном слое. Такое разделение позволяет сократить объём тестов, сохранив при этом их качество.
}